Title: Набор калькуляторов для вышивки крестом
Date: 2018-03-18 18:57
Category: Code
Slug: react-calc-canvas

Следующий проект - набор калькуляторов для вышивки крестом:

* Калькулятор для канвы Аида
* Калькулятор для тканей равномерного переплетения или льна
* Калькулятор крестиков
* Калькулятор мулине.

За основу были взяты калькуляторы для вышивки крестом с сайта [easycross.ru](http://easycross.ru).

![Калькуляторы для вышивки](img/calculate.png)

Делая этот проект, я научилась:

- работать с формами;
- загружать компоненты формы в соответствии с выбраным калькулятором;
- выполнять динамическое вычисление результатов после заполнения необходимых данных;
- верстать для мобильных устройств;

Самым сложным было сделать динамическую загрузку формы с обновлением данных при смене калькулятора 
и дальнейшими вычислениями. Для этого использовала флаги, которые выставляла при заполнении полей 
формы без ошибок. Как только все необходимые флаги выставлены, выполняется вычисление и вывод результата.
На данный момент такой подход показался мне оптимальным. Возможно, в дальнейшем придумаю какое-то другое 
решение.

Верстку для мобильников с выпадающим меню делала впервые. Практически все изменения выполнены в css. Css 
стал мощным инструментом для наведения красоты на странице.

К сожалению, тесты написать не получилось. Не разобралась с механизмом проверки функции внутри компонентов,
хотя проверка фунции в отдельном файле заработала. Буду учиться.

[Ссылка на репозиторий](https://gitlab.com/lutretyakova/react-calc-canvas)

[Посчитать](https://lutretyakova.gitlab.io/projects/react-calc-canvas/)


